史上最多 近萬中學生罷課

【雨傘革命】
【本報訊】灼熱的胡椒噴霧、嗆喉的催淚彈，莘莘學子憤怒了。香港史上最大規模的中學生罷課昨爆發，估計約100間中學有學生罷課，多間名校有七至八成學生響應，至少一間全校罷課，比學民思潮估計多兩倍。牛頭角瑪利諾中學八名學生昨展開無限期罷課，以示對政府不仁忍無可忍，直至政府道歉為止。
記者：倪清江 黃靜薇 袁柏恩

學民思潮繼發動上周五全港中學生罷課，前日警方暴力對付示威者後，再發動新一輪罷課，連之前對中學生罷課持審慎態度的教協，也發動教師罷教和學生罷課。
「兩」呼不止百應，學民思潮召集人黃之鋒昨表示，有逾20間中學、約3,000名學生罷課。教協會長馮偉華昨表示，有十多間中學的教師響應罷課，其中一間全校教師參與。

【瑪利諾中學】瑪利諾中學罷課學生打出交叉以示不妥協。讀者提供圖片

「中彈」同學親身分享
不過本報昨收到數以十計學校的學生，報告有大批學生參加罷課，經統計有約100間，每間由數十人至全校約900名學生都有響應，罷課人數或達1萬人。九龍塘名校瑪利諾修院學校1,000名學生中，多達八成響應；曾舉行佔中講座的協恩中學也有約300人罷課，佔全校學生人數三成；拔萃男書院也有超過100名師生響應。
青衣中華基督教會燕京書院王同學向本報表示，該校全校師生都罷課，其中200人入禮堂，聆聽前日在金鐘「中彈」的同學親身分享，其他則在課室自修，「係冇上堂，響應罷課行動，呢排唔少老師一放學都走去金鐘」。他表示，不少同學昨請假沒有回校。校長昨未有回覆查詢。
瑪利諾中學政改關注組昨也發起罷課，學校開放禮堂讓到過現場的同學分享，直播新聞又播放《自由花》等音樂，有107位學生參與。關注組成員之一的中五生葉志和表示，對警方和政府的決策「忍無可忍」，與七位關注組同學決定由昨開始無限期罷課。

【銘賢書院】中華基督教會銘賢書院大批學生罷課，走廊上亦站滿圍觀同學。 讀者提供圖片

「唔可以再咁政治冷感」
另一成員曾鈺寧未有參與9.26罷課，是警方對付示威者的行徑令她覺醒，「人哋話政治係唔應該帶入校園，但其實我哋將來都會接觸到，點解唔可以將政治帶入學校，等學生知道政治對我哋係幾咁重要？」參與罷課的中五生羅嘉玲表示：「警察武力對付乜都冇嘅示威者，令我知道唔可以再咁政治冷感，要行出嚟用行動支持」。
大埔聖公會莫壽增會督中學約500名學生罷課，佔全校八份五，校方澄清一直沒禁止、也無意處分罷課學生。五旬節聖潔會永光書院周同學則表示，昨有90人罷課，被安排坐在禮堂自修，但如同進行考試，無法互相傾談，今日決定在操場罷課。伊利沙伯中學亦掛上「不在沉默中爆發就在沉默中滅亡」的巨型橫額。
由於灣仔區學校今日繼續停課，香港華仁書院12歲的中二生翟進偉，原定今日罷課，再次無法成事，「（前日）睇咗成日電視，覺得我哋明明冇挑釁、冇掟嘢，又冇主動攞遮去，警方就用胡椒噴霧同催淚彈，我睇到眼濕濕，好多人喺裏面，可能有學校政改關注組或者同學」。

部份罷課中學
中華基金中學
中華基督教會協和書院
中華基督教會銘賢書院
中華基督教會燕京書院
中華基督教會譚李麗芬紀念中學
中華傳道會李賢堯紀念中學
元朗公立中學校友會鄧兆棠中學
天主教南華中學
天主教郭得勝中學
天主教普照中學
天主教鳴遠中學
孔教學院何郭佩珍中學
屯門仁愛堂陳黃淑芳紀念中學
屯門崇真書院
文理書院
可立中學
伊利沙伯中學
何文田官立中學
伯裘書院
沙田官立中學
沙田蘇浙公學
拔萃男書院
東華三院辛亥年總理中學
東華三院馮黃鳳亭中學
保良局朱敬文中學
保良局馬錦明夫人章馥仙中學
保良局第一張永慶中學
保良局莊啟程預科書院
南屯門官立中學
迦密柏雨中學
迦密愛禮信中學
香島中學
香港九龍塘基督教中華宣道會鄭榮之中學
荔景天主教中學
荃灣官立中學
基督教香港信義會信義中學
將軍澳香島中學
喇沙書院
景嶺書院
港九潮州公會中學
港島民生書院
港澳信義會慕德中學
順德聯誼總會梁銶琚中學
匯知中學
匯基書院
圓玄學院妙法寺內明陳呂重德紀念中學
慈幼英文學校
新生命教育協會呂郭碧鳳中學
新界西貢坑口區鄭植之中學
聖公會李福慶中學
聖公會基孝中學
聖公會蔡功譜中學
聖母玫瑰書院
聖安當女書院
聖芳濟書院
聖傑靈女子中學
葵涌蘇浙公學
筲箕灣東官立中學
嘉諾撒聖家書院
寧波第二中學
廖寶珊紀念書院
瑪利諾中學
德蘭中學
樂善堂余近卿中學
樂善堂梁植偉紀念中學
樂善堂顧超文中學
鄧鏡波學校
仁濟醫院靚次伯紀念中學
禮賢會彭學高紀念中學
羅定邦中學
寶血女子中學
寶血會上智英文書院
寶覺中學
靈糧堂怡文中學
馬錦明慈善基金馬可賓紀念中學
香港教育工作者聯會黃楚標中學
石籬天主教中學
香港培道中學
香港中國婦女會中學
東華三院吳祥川紀念中學
將軍澳官立中學
東華三院張明添中學
綜合網上資料

source:

果陣既團結真係好熱血

反了 反了

以前就可以號召到，現在d中學生被洗腦之後，一定冇人夠膽咁樣做。

唔想上堂 咪去罷課囉

條list 都幾多名校，係唔同d

唉

呢班人入面絕對有人去過深圳飲閪茶,總之邊個去大陸玩,邊個就係鬼.

2018啦 仲攞呢個movement 打飛機
笑撚死

啱，腥港人不思進取

唔上堂去唱k

呢個LIST入面既學校所有學生社會信用評級一定好低

成撚日係度唉呢唉路 話想當年自己都食過乜乜乜 鳩叫過 又話識到囡囡 共過患難
事實：企係度鳩叫 比黑警禁住黎屌 食2野椒洗個面再打卡 最後比人清場就話i will be back
港共心諗：做乜鳩

根本on9,成班Facebook 打卡，轉黃絲logo,跟住比人撚狗（遊行果堆），到旺角啦，你老母又話暴力，慢慢坐係度等啦。